## Развертка модулей на сайте play-with-docker.com:

1. Перейти на сайт: https://labs.play-with-docker.com/
и войти в профиль Docker Hub.

2. Запустить 4-х часовую сессию, нажав "Start".

3. Нажать "+ ADD NEW INSTANCE" для создания образа машины для
серверной версии программы.

4. В появившемся терминале запустить следующие команды:
      ```
      docker pull sp1ke/x-graph-server
      docker run -p 25000:25000 -t sp1ke/x-graph-server
      ```
5. Сервер будет выводить логи событий на экран. Сервер завершает
свою работу по нажатию клавиш Ctrl+C.

6. Нажать "+ ADD NEW INSTANCE" для создания образа машины для 
программы-клиента.

7. В появившемся терминале запустить следующие команды:
      ```
      docker pull sp1ke/x-graph-client
      docker run -p 25000:25000 -it sp1ke/x-graph-client
      cd /usr/bin
      ./x-graph-client
      ```
8. Клиент запущен. Навигация по меню осуществляется при помощи
стрелок клавиатуры. Ввод/выбор - посредством нажатия Enter.

9. Перед использованием клиента необходимо зайти в меню
"Settings" и ввести IP адрес машины (посредством выбора пункта "ip:"),созданной в пункте 3.
(IP адрес машины отображается в соответсвующем поле над терминалом
этой машины)

## Особенности работы программ:

Сервер работает по умолчанию с портом 25000 (данная настройка
задается во время компиляции программы-сервера).

Задание графа в клиенте (после выбора пункта Shortest path search и
ввода номеров начальной и конечной вершнин искомого пути) осуществляется посредством описания соответствующих ребер. После приглашения программы пользователю необходимо нажать 'N' для добавления ребра или 'R' для отправки накопленных данных на сервер.
Формат описания ребра графа:
номер начальной вершины,номер конечной вершины,вес ребра

Все номера вершин в программе задаются с 0-ого.

Значение -1 в выводимой матрице весов кратчайших путей ("SP matrix") 
следует толковать как бесконечность. Сама матрица описывает веса
всех кратчайших путей для любой пары вершин (что возможно получить
за один проход программы, используя алгоритм Флойда-Уоршелла):
строки и столбцы нумеруются с 0 (сверху вниз и слево направо 
соответственно) и обозначают номер начальной вершины пути (строка) и
конечной (столбец). 

Матрица "Predecessor matrix" указывает на номера предпоследних
вершин в соответствующих кратчайших путях (служебная матрица, 
используется сервером для восстановления полного кратчайшего пути).

В настройках программы-клиента возможно скрытие вывода дополнительной
информации от сервера (пункт "addinfo"). В таком случае в качестве 
резульатата клиент будет отображать лишь суммарный вес кратчайшего 
пути и сам путь.

Пример входных данных для тестирования находится в директории 
final_test данного репозитория.
